MULTIPLE CHOICE QUIZ

Question 1: Care este etimologia cuvântului „management”?
A) De la grecescul „manus”
B) De la latinescul „manus”
C) De la englezescul „to manage”
D) De la termenul francez „gestion”
Answer: B

Question 2: Cine a fost atribuit paternitatea termenului de „management”?
A) Henry Fayol
B) Frederick Winslow Taylor
C) Peter Drucker
D) Max Weber
Answer: B

Question 3: Care sunt cele șase funcții de bază ale managementului definite de Henry Fayol?
A) Planificare, evaluare, organizare, coordonare, control, decizie
B) Prognoză, planificare, organizare, comandă, coordonare, control
C) Control, evaluare, organizare
D) Planificare și coordonarea activităților
Answer: B

Question 4: Ce reprezintă managementul educațional în contextul acestui text?
A) Un sistem simplu de conducere a elevilor
B) O activitate complexă care vizează realizarea obiectivelor educației
C) O metodă de predare tradițională
D) Un proces exclusiv administrativ
Answer: B

Question 5: Ce elemente esențiale formează managementul educațional?
A) Ideile și resursele financiare
B) Ideile, relațiile, oamenii și resursele
C) Numai oamenii și ideile
D) Relațiile interumane
Answer: B

Question 6: Ce funcție managerială asigură perspectiva viitoare în conducerea unei instituții școlare?
A) Funcția de evaluare
B) Funcția prospectivă
C) Funcția de control
D) Funcția administrativă
Answer: B

Question 7: Care este scopul principal al controlului în cadrul managementului școlar?
A) Evaluarea personalului didactic
B) Verificarea rezultatelor obținute pentru prevenirea abaterilor
C) Stabilirea programelor manageriale
D) Organizarea activităților extracurriculare
Answer: B

Question 8: Ce tipuri de evaluări sunt menționate ca fiind esențiale în managementul educațional?
A) Evaluarea financiară
B) Evaluarea instituțională și evalu
Answer: A

