MULTIPLE CHOICE QUIZ

Question 1: Care este originea etimologică a cuvântului management?
A) Greaca veche
B) Latinescul manus (correct) (correct)
C) Englezescul manage
D) Francezul gérer

Question 2: Cine este considerat părintele termenului „management”?
A) Henry Fayol
B) Frederick Winslow Taylor (correct) (correct)
C) Peter Drucker
D) Max Weber

Question 3: Ce lucrare a lui Henry Fayol definește cele șase funcții de bază ale managementului?
A) Principiile managementului științific
B) Managementul modern
C) Administrația industrială și generală (correct) (correct)
D) Managementul organizațional

Question 4: Care dintre următoarele nu face parte din cele șase funcții de bază ale managementului conform lui Fayol?
A) Prognoză
B) Control
C) Evaluare (correct) (correct)
D) Comandă

Question 5: Ce reprezintă managementul educațional?
A) O formă de conducere a companiilor private
B) Un sistem de concepte, metode și instrumente utilizate în educație (correct) (correct)
C) O strategie militară
D) O tehnică artistică

Question 6: Care este scopul final al unui management eficient în educație?
A) Creșterea numărului de elevi
B) Limitarea empirismului în favoarea conducerii raționale (correct) (correct)
C) Reducerea costurilor educației
D) Crearea unor programe extrașcolare

Question 7: Cum se numește procesul prin care managerii coordonează activitățile unei instituții școlare?
A) Control
B) Organizare
C) Coordonare (correct) (correct)
D) Evaluare

Question 8: Care dintre următoarele nu este o condiție pentru exercitarea funcției de control în cadrul unei instituții școlare?
A) ) Existența unor obiective clare
B) ) Mijloace relevante pentru evaluare
C) ) Absența măsurilor corective imediate (correct) (correct)
D) ) Definirea etaloanelor acceptabile

