MULTIPLE CHOICE QUIZ

Question 1: Ce cuvânt latin stă la baza etimologiei termenului „management”?
A) manus (correct) (correct)
B) magister
C) modus
D) mens

Question 2: Cine este considerat părintele managementului?
A) Henry Fayol
B) Peter Drucker
C) Frederick Winslow Taylor (correct) (correct)
D) Max Weber

Question 3: Care dintre următoarele nu este una dintre cele șase funcții de bază ale managementului enunțate de Henry Fayol?
A) Prognoză
B) Control
C) Evaluare (correct) (correct)
D) Organizare

Question 4: Ce reprezintă managementul educațional?
A) Procesul de evaluare a cadrelor didactice
B) Ghidarea unui grup spre realizarea unor obiective organizaționale (correct) (correct)
C) Aplicarea principiilor economice în școli
D) Crearea programelor educaționale

Question 5: Care este funcția principală a managementului instituției școlare?
A) Controlul activităților extracurriculare
B) Organizarea examenelor
C) Aplicarea principiilor managementului științific (correct) (correct)
D) Creșterea numărului de elevi

Question 6: Ce tipuri de programe pot fi implementate în cadrul managementului școlar?
A) Programe anuale și semestriale
B) Programe manageriale pe termen lung și scurt (correct) (correct)
C) Programe internaționale
D) Programe doar pentru profesori

Question 7: Care este scopul controlului în activitățile educaționale?
A) A verifica prezența elevilor
B) A preveni și corecta abaterile la timp (correct) (correct)
C) A evalua performanța profesorilor
D) A întocmi rapoarte financiare

Question 8: În ce domenii conexe se bazează managementul educațional pentru dezvoltarea sa?
A) Doar economie și sociologie
B) Psihologia, marketing, teoria sistemelor, etc. (correct) (correct)
C) Exclusiv psihosociologie
D) Numai tehnologia informației

