MULTIPLE CHOICE QUIZ

Question 1: ** Care este originea etimologică a cuvântului "management"?
A) Grecescul "manos" (mână)
B) Francezul "manager" (a conduce)
C) Latinescul "manus" (mână)
D) Germanul "managen" (a administra)
Answer: C

Question 2: ** Cine este considerat părintele termenului "management"?
A) Henry Fayol
B) Peter Drucker
C) Frederick Winslow Taylor
D) Elton Mayo
Answer: C

Question 3: ** În ce an a publicat Frederick Winslow Taylor lucrarea "Principiile managementului ştiinţific"?
A) 1906
B) 1916
C) 1911
D) 1921
Answer: C

Question 4: ** Care dintre următoarele NU este o funcție de bază a managementului, conform lui Henry Fayol?
A) Prognoză
B) Comandă
C) Inovare
D) Organizare
Answer: C

Question 5: ** Câte principii de bază ale unui act managerial eficient a enunțat Henry Fayol?
A) 10
B) 12
C) 14
D) 16
Answer: C

Question 6: ** Aplicarea managementului teoretic implică:
A) Doar cunoștințe teoretice
B) Doar experiență practică
C) Măiestrie, artă și creativitate
D) Excluderea completă a empirismului
Answer: C

Question 7: ** Scopul final al unui management just este:
A) Eliminarea totală a oricărui risc
B) Maximizarea profiturilor economice
C) Limitarea empirismului în favoarea conducerii raționale
D) Aplicarea strictă a regulilor și procedurilor
Answer: C

Question 8: ** Principiile managementului științific pot fi aplicate:
A) Doar în context economic
B) Doar în activități de producție
C) În multe domenii ale vieții sociale
D) Exclusiv în administrația publică
Answer: C

Question 9: ** Care dintre următoarele domenii NU este menționat ca fiind conex cu managementul educațional?
A) Economia
B) Psihologia
C) Fizica
D) Sociologia
Answer: C

Question 10: ** Managementul educațional vizează:
A) Doar activitatea profesorilor
B) Activitatea unor persoane care direcționează activitatea celorlalți
C) Doar administrarea resurselor financiare
D) Doar elaborarea curriculumului școlar
Answer: B

Question 11: ** Esența managementului educațional poate fi concepută ca arta de a lucra cu:
A) Doar resursele materiale
B) Ideile, relațiile, oamenii și resursele
C) Doar relațiile interpersonale
D) Doar ideile și strategiile
Answer: B

Question 12: ** Care sunt cele două direcții importante în evoluția managementului educațional?
A) Managementul resurselor umane și managementul financiar
B) Managementul instituției școlare și managementul clasei de elevi
C) Managementul curricular și managementul administrativ
D) Managementul calității și managementul proiectelor
Answer: B

Question 13: ** Managementul instituției școlare se referă la:
A) Doar administrarea clădirii școlii
B) Aplicarea principiilor managementului științific la conducerea unității școlare
C) Doar elaborarea orarului școlar
D) Doar gestionarea relațiilor cu părinții
Answer: B

Question 14: ** Care dintre următoarele NU este o funcție managerială a unei conduceri științifice a școlii?
A) Funcția prospectivă
B) Funcția de organizare
C) Funcția de inovare
D) Funcția de coordonare
Answer: C

Question 15: ** Care funcție managerială asigură perspectivă și deschidere actelor de conducere?
A) Funcția de control
B) Funcția de evaluare
C) Funcția prospectivă
D) Funcția de decizie
Answer: C

Question 16: ** Ce reprezintă baza pentru pregătirea viitoarelor acțiuni legate de cadrul instituțional școlar?
A) Controlul
B) Prevederea
C) Organizarea
D) Evaluarea
Answer: B

Question 17: ** Organizarea activităților școlare se referă, în ultimă instanță, la:
A) Doar structurarea claselor de elevi
B) Transpunerea în fapt a programelor de acțiune adoptate
C) Doar repartizarea sarcinilor didactice
D) Doar corelarea activităților de învățământ în timp
Answer: B

Question 18: ** Coordonarea activităților școlii se realizează prin:
A) Doar impunerea regulilor stricte
B) Mecanisme de reglare și autoreglare a activităților
C) Doar controlul strict al profesorilor
D) Doar deciziile luate de directorul școlii
Answer: B

Question 19: ** Care dintre următoarele NU este o condiție pentru înfăptuirea funcțiilor de coordonare într-o școală?
A) O rețea de comunicare bine structurată
B) Dezvoltarea unei motivații active
C) Centralizarea deciziilor la nivelul conducerii
D) Delegarea de autoritate
Answer: C

Question 20: ** Obiectul deciziei în cadrul instituției școlare este definit în funcție de:
A) Doar dorințele elevilor
B) Condițiile concrete din fiecare instituție școlară
C) Doar directivele Ministerului Educației
D) Doar resursele financiare disponibile
Answer: B

Question 21: ** Scopul principal al oricărui control în activitățile de învățământ constă în:
A) Sancționarea elevilor care nu învață
B) Prevenirea și corectarea la timp a unor abateri
C) Compararea rezultatelor elevilor
D) Stabilirea notelor finale
Answer: B

Question 22: ** Controlul care nu este urmat de măsuri corective imediate și eficiente:
A) Este o activitate importantă pentru statistică
B) Este o activitate fără sens
C) Este o activitate care stimulează elevii
D) Este o activitate obligatorie prin lege
Answer: B

Question 23: ** Utilizarea unor tehnici și instrumente de evaluare validate constituie o cale pentru:
A) Exagerarea subiectivismului
B) Eliminarea subiectivismului și sporirea responsabilității
C) Favorizarea anumitor elevi
D) Simplificarea procesului de notare
Answer: B

Question 24: ** Evaluarea instituțională vizează:
A) Doar activitățile didactice
B) Doar performanțele elevilor
C) Ansamblul activităților și perspectivele de dezvoltare a unității școlare
D) Doar respectarea regulamentului școlar
Answer: C

Question 25: ** În sens larg, managementul clasei de elevi se referă la:
A) Doar disciplina din clasă
B) Mijloacele și modalitățile de conducere a activității la clasa de elevi
C) Doar administrarea resurselor materiale
D) Doar comunicarea cu părinții
Answer: B

Question 26: ** În educație, spre deosebire de industrie, eşecurile înregistrate în procesul de formare pot avea:
A) Consecințe individuale și sociale nefaste
B) Consecințe minore
C) Consecințe care pot fi reparate ușor
D) Același impact ca rebuturile din industrie
Answer: A

Question 27: ** În cadrul sistemului educațional, cadrele didactice trebuie să:
A) Se concentreze doar pe transmiterea de cunoștințe
B) Se raporteze continuu la cei pe care îi educă și să stabilească relații de colaborare
C) Se bazeze doar pe autoritatea lor
D) Se implice minim în problemele elevilor
Answer: B

Question 28: ** Managementul clasei de elevi a fost definit ca un domeniu care studiază:
A) Doar perspectivele teoretice
B) Doar structurile practice
C) Atât perspectivele teoretice cât și structurile practice
D) Doar metodele de evaluare
Answer: C

Question 29: ** Managementul clasei de elevi se referă la o activitate de:
A) Doar supraveghere
B) "Orchestrare" sau coordonare a secvențelor de învățare
C) Doar control strict
D) Doar organizare a activităților
Answer: B

Question 30: ** Managementul clasei de elevi este un domeniu teoretico-aplicativ care încearcă să adapteze la realitatea educațională:
A) Doar principii economice
B) Un set de principii și reguli manageriale ce-și au originea în cadrele economice
C) Doar reguli de disciplina
D) Doar metode de evaluare
Answer: B

Question 31: ** Printre primele studii realizate asupra tipologiei managerilor este cel realizat de Lewin, Lippit și White în anul:
A) 1928
B) 1938
C) 1948
D) 1958
Answer: B

Question 32: ** Care dintre următoarele NU este un stil managerial clasic, conform studiului lui Lewin, Lippit și White?
A) Autoritar
B) Democratic
C) Laissez-faire
D) Transformational
Answer: D

Question 33: ** Stilul managerial democratic se caracterizează prin:
A) Control absolut
B) Atmosferă participativă
C) Lipsă de control
D) Decizii luate doar de manager
Answer: B

Question 34: ** Stilul managerial laissez-faire este caracterizat prin:
A) Control strict
B) Participare activă
C) Atmosferă permisivă și lipsită de control
D) Decizii luate rapid
Answer: C

Question 35: ** Modelele contingenței pun în prim plan:
A) Doar aspectele financiare
B) Relațiile interumane și crearea unui mediu stimulativ
C) Doar regulile și procedurile
D) Doar atingerea obiectivelor
Answer: B

Question 36: ** Modelul contingenței propus de Tannenbaum și Schmidt include:
A) Doar autoritatea profesorului
B) Doar libertatea elevilor
C) Atât autoritatea profesorului cât și libertatea elevilor
D) Doar obiectivele de învățare
Answer: C

Question 37: ** În modelul lui Fiedler, managerul orientat către sarcină primează:
A) Dezvoltarea relațiilor interumane
B) Atingerea obiectivelor propuse
C) Adaptarea la nevoile elevilor
D) Crearea unui mediu plăcut
Answer: B

Question 38: ** Modelul managerial situațional dezvoltat de Hersey și Blanchard propune:
A) Doar două nivele manageriale
B) Patru nivele manageriale
C) Șase nivele manageriale
D) Opt nivele manageriale
Answer: B

Question 39: ** Stilul autocratic 1 de luare a deciziilor înseamnă că profesorul-manager:
A) Discută cu fiecare elev în parte
B) Discută cu întreaga clasă
C) Rezolvă problemele utilizând doar informațiile pe care le are
D) Obține informații suplimentare de la elevi
Answer: C

Question 40: ** Rolul de controlor și rolul de facilitator reprezintă:
A) Două stiluri manageriale identice
B) Extremitățile unui evantai comportamental al profesorului
C) Roluri secundare
D) Roluri specifice doar profesorilor cu experiență
Answer: B

Question 41: ** Profesorul poate adopta roluri precum:
A) Doar cel de evaluator
B) Planificare, organizare, comunicare, conducere, coordonare, motivare, consiliere, control, evaluare
C) Doar cel de comunicator
D) Doar cel de evaluator
Answer: B

Question 42: ** Eficiența activității didactice se află în strânsă relație cu:
A) Doar respectarea programelor școlare
B) Climatul educațional
C) Doar numărul de elevi din clasă
D) Doar dotarea materială
Answer: B

Question 43: ** Autoritatea de tip neformal a profesorului se bazează pe:
A) O decizie administrativă
B) Câștigarea unui concurs
C) Prestigiu profesional și relații bune cu elevii
D) Numirea pe un post
Answer: C

Question 44: ** Teoria sistemelor evolutive (TSE) ajută la analiza factorilor care influențează copiii, printre care:
A) Doar familia
B) Familia, comunitatea, procesele sociale, dezvoltarea cognitivă, școala, profesorii
C) Doar școala
D) Doar profesorii
Answer: B

Question 45: ** În TSE, motivația schimbării reprezintă:
A) O proprietate extrinsecă
B) O proprietate genetică
C) O proprietate intrinsecă a unui sistem
D) O proprietate a vârstei
Answer: C

Question 46: ** Relațiile elev-profesor pot fi cel mai bine caracterizate ca:
A) Un sistem simplu
B) Un sistem multinivelar
C) O relație unilaterală
D) O relație simetrică
Answer: B

Question 47: ** Îmbunătățirea relațiilor dintre elevi și profesori poate fi legată, la profesor, de:
A) Doar impunerea autorității
B) Creșterea încrederii în elevi
C) Doar aplicarea regulamentului
D) Doar sancționarea abaterilor
Answer: B

Question 48: ** Din perspectivă practică, relațiile dintre profesori și elevi ar trebui să fie:
A) Foarte apropiate, fără limite
B) Distante și formale
C) Apropiate, dar în cadrele unor relații normale și firești
D) Diferite în funcție de fiecare elev
Answer: C

Question 49: ** Funcția de integrare socială a clasei de elevi ca grup răspunde la nevoile de:
A) Doar învățare
B) Apartenență, recunoaștere, afirmare, statut
C) Doar disciplină
D) Doar competiție
Answer: B

Question 50: ** O clasă de elevi poate fi considerată o comunitate educațională dacă prezintă caracteristici specifice grupului mic, precum:
A) Doar posibilitatea de instaurare a unor interacțiuni
B) Unitatea de timp și loc, rațiunea de a fi împreună, soarta comună, posibilitatea perceperii, constituirea unei entități distincte, interacțiuni, normativitate
C) Doar constituirea unei entități distincte
D) Doar o durată de existență suficientă
Answer: B

