MULTIPLE CHOICE QUIZ

Question 1: Care este etimologia cuvântului management?
A) Provine din grecescul „manus”
B) Provine din latinescul „manus”
C) Provine din englezescul „to manage”
D) Provine din francezul „gestion”
Answer: B

Question 2: Cine a fost atribuit paternitatea termenului de „management”?
A) Henry Fayol
B) Frederick Winslow Taylor
C) Peter Drucker
D) Elton Mayo
Answer: B

Question 3: În ce an a publicat Frederick Winslow Taylor lucrarea sa despre management?
A) 1905
B) 1911
C) 1920
D) 1935
Answer: B

Question 4: Care sunt cele șase funcții de bază ale managementului definite de Henry Fayol?
A) Planificare, organizare, control, evaluare, coordonare, motivare
B) Prognoză, planificare, organizare, comandă, coordonare, control
C) Decizie, evaluare, implementare
D) Controlul calității și strategia de marketing
Answer: B

Question 5: Ce reprezintă managementul rațional?
A) O activitate empirică
B) O aplicație a teoriei manageriale
C) Un stil de conducere autoritar
D) Un sistem informal de decizii
Answer: B

Question 6: Ce domeniu poate beneficia de aplicarea principiilor managementului economic?
A) Medicina
B) Educația
C) Arta
D) Sportul
Answer: B

Question 7: Managementul educațional integrează datele oferite de care dintre următoarele domenii conexe?
A) Teoria relativității
B) Economia și sociologia
C) Astronomia
D) Biologia moleculară
Answer: B

Question 8: Care este scopul principal al unui management eficient în educație?
A) ) Să limiteze creativitatea cadrelor didactice
B) ) Să maximizeze empirismul activităților
C) ) Să asigure realizarea obiectivelor organizaționale cu responsabilitate și eficiență
D) ) Să reducă costurile educației
Answer: C

