MULTIPLE CHOICE QUIZ

Question 1: ** Care este originea etimologică a cuvântului "management"?
A) Greacă
B) Engleză
C) Latină
D) Franceză
Answer: C

Question 2: ** Frederick Winslow Taylor este cunoscut pentru:
A) Definirea funcțiilor de bază ale managementului
B) Enunțarea principiilor de bază ale unui act managerial eficient
C) Atribuirea paternității termenului de „management”
D) Lucrarea Administrația industrială și generală
Answer: C

Question 3: ** Câte principii de bază ale unui act managerial eficient a enunțat Henry Fayol?
A) 6
B) 4
C) 14
D) 10
Answer: C

Question 4: ** Care dintre următoarele NU este o funcție de bază a managementului conform lui Henry Fayol?
A) Prognoză
B) Planificare
C) Marketing
D) Control
Answer: C

Question 5: ** Aplicarea managementului teoretic implică:
A) Doar cunoașterea teoriei
B) Doar limitarea empirismului
C) Măiestrie, artă și creativitate
D) Doar o conduită rațională
Answer: C

Question 6: ** Managementul educațional poate fi văzut ca:
A) Un set fix de reguli
B) Un sistem rigid de proceduri
C) Un sistem de concepte, metode și instrumente
D) O aplicare directă a managementului economic
Answer: C

Question 7: ** Care dintre următoarele domenii NU este conex managementului educațional?
A) Economia
B) Psihologia
C) Astronomia
D) Sociologia
Answer: C

Question 8: ** Managementul educațional vizează:
A) Activitatea elevilor
B) Activitatea părinților
C) Activitatea persoanelor care determină și direcționează activitatea celorlalți
D) Doar activitatea administrativă
Answer: C

Question 9: ** Care sunt cele patru elemente cu care se lucrează în managementul educațional?
A) Idei, relații, resurse, tehnologie
B) Idei, relații, oameni, resurse
C) Oameni, resurse, tehnologie, structuri
D) Structuri, relații, tehnologie, idei
Answer: B

Question 10: ** Cele două direcții importante în evoluția managementului educațional sunt:
A) Managementul clasei și managementul resurselor
B) Managementul instituției școlare și managementul clasei de elevi
C) Managementul profesorilor și managementul elevilor
D) Managementul curriculumului și managementul resurselor umane
Answer: B

Question 11: ** Managementul instituției școlare se referă la:
A) Conducerea elevilor
B) Aplicarea principiilor managementului științific la conducerea unității școlare
C) Organizarea evenimentelor școlare
D) Administrarea resurselor financiare
Answer: B

Question 12: ** Funcția prospectivă în managementul școlar asigură:
A) Controlul activităților
B) Organizarea evenimentelor
C) Perspectivă și deschidere actelor de conducere
D) Coordonarea resurselor
Answer: C

Question 13: ** Funcția prospectivă se materializează sub forma:
A) Rapoartelor de activitate
B) Programelor de acțiune
C) Regulamentelor interne
D) Deciziilor administrative
Answer: B

Question 14: ** Organizarea activităților școlare se referă la:
A) Elaborarea programelor școlare
B) Transpunerea în fapt a programelor de acțiune adoptate
C) Evaluarea rezultatelor elevilor
D) Monitorizarea activității profesorilor
Answer: B

Question 15: ** Coordonarea activităților școlii se realizează prin:
A) Impunerea de reguli stricte
B) Mecanisme de reglare și autoreglare
C) Controlul strict al profesorilor
D) Aplicarea de sancțiuni
Answer: B

Question 16: ** O condiție pentru înfăptuirea funcțiilor de coordonare este:
A) O rețea de comunicare bine structurată
B) Un control strict al activităților
C) O motivare bazată pe recompense
D) O ierarhizare rigidă a deciziilor
Answer: A

Question 17: ** Obiectul deciziei în cadrul instituției școlare este definit în funcție de:
A) Regulamentele interne
B) Dorințele conducerii
C) Condițiile concrete din fiecare instituție școlară
D) Presiunile externe
Answer: C

Question 18: ** Scopul principal al controlului activităților de învățământ este:
A) Sancționarea elevilor
B) Prevenirea și corectarea abaterilor
C) Evaluarea profesorilor
D) Îmbunătățirea imaginii școlii
Answer: B

Question 19: ** Evaluarea instituțională (auditul) vizează:
A) Doar activitățile curente
B) Doar perspectivele de dezvoltare
C) Ansamblul activităților și perspectivele de dezvoltare
D) Doar activitatea personalului didactic
Answer: C

Question 20: ** În sens larg, managementul clasei de elevi se referă la:
A) Disciplina elevilor
B) Mijloacele și modalitățile de conducere a activității la clasa de elevi
C) Organizarea evenimentelor
D) Comunicarea cu părinții
Answer: B

Question 21: ** Prof. G. Văideanu afirma că eşecurile înregistrate în procesul de formare pot avea consecinţe:
A) Doar individuale
B) Doar sociale
C) Individuale și sociale nefaste
D) Minore
Answer: C

Question 22: ** Managementul clasei de elevi a fost definit ca:
A) Un set de reguli stricte
B) Un domeniu de cercetare în științele educației
C) O aplicare directă a managementului economic
D) O metodă de control al elevilor
Answer: B

Question 23: ** Managementul clasei de elevi se referă la o activitate de:
A) Impunere a disciplinei
B) "Orchestrare" sau de coordonare a unui întreg set de secvențe de învățare
C) Administrare a resurselor
D) Evaluare a elevilor
Answer: B

Question 24: ** Un bun management al clasei este descris ca:
A) Crearea unui spațiu fizic ordonat
B) Crearea unui mediu pozitiv de învățare
C) Impunerea de reguli stricte
D) Eliminarea oricărui tip de conflict
Answer: B

Question 25: ** Managementul clasei de elevi adaptează principii manageriale din:
A) Domeniul artistic
B) Domeniul economic
C) Domeniul sportiv
D) Domeniul medical
Answer: B

Question 26: ** Studiul din 1938 realizat de Lewin, Lippit și White a impus:
A) Patru stiluri manageriale
B) Trei stiluri manageriale
C) Două stiluri manageriale
D) Cinci stiluri manageriale
Answer: B

Question 27: ** Care dintre următoarele NU este un stil managerial clasic?
A) Autocratic
B) Democratic
C) Laissez-faire
D) Transformational
Answer: D

Question 28: ** Modelele contingenței au în vedere:
A) Strict controlul resurselor
B) Relațiile interumane
C) Aplicarea de sancțiuni
D) Eliminarea creativității
Answer: B

Question 29: ** În modelul contingenței propus de Tannenbaum și Schmidt, ce reprezintă diagonala dreptunghiului?
A) Autoritatea profesorului
B) Libertatea elevilor
C) Continuum-ul stilurilor manageriale
D) Suma constantă a autorității și libertății
Answer: C

Question 30: ** Teoria lui Fiedler descrie două stiluri manageriale:
A) Autocratic și democratic
B) Centrarea pe sarcină și centrarea pe relația umană
C) Laissez-faire și autocratic
D) Directiv și delegator
Answer: B

Question 31: ** Modelul managerial situațional dezvoltat de Hersey și Blanchard propune:
A) Două nivele manageriale
B) Trei nivele manageriale
C) Patru nivele manageriale
D) Cinci nivele manageriale
Answer: C

Question 32: ** În contextul realității educaționale se recomandă:
A) Un stil managerial fix
B) O succesiune a stilurilor manageriale
C) Doar decizii individuale ale profesorului
D) Doar decizii de grup
Answer: B

Question 33: ** Cea mai importantă distincție între rolurile cadrului didactic este cea dintre:
A) Rolul de evaluator și rolul de consilier
B) Rolul de controlor și rolul de facilitator
C) Rolul de lider și rolul de membru
D) Rolul de administrator și rolul de educator
Answer: B

Question 34: ** Eficiența activității didactice se află în strânsă relație cu:
A) Dotările materiale
B) Climatul educațional
C) Curriculumul
D) Numărul de elevi
Answer: B

Question 35: ** Imitarea modelelor este:
A) O strategie de învățare neimportantă
B) O strategie de învățare extrem de influentă
C) O strategie de învățare doar pentru elevii mici
D) O strategie de învățare doar pentru profesor
Answer: B

Question 36: ** Pentru ca un profesor să servească drept model este necesar:
A) Să fie strict
B) Să fie plăcut și respectat
C) Să fie autoritar
D) Să fie distant
Answer: B

Question 37: ** Teoria sistemelor evolutive (TSE) ajută la analiza:
A) Doar a familiei
B) Doar a școlii
C) A numeroșilor factori care influențează copiii
D) Doar a dezvoltării cognitive
Answer: C

Question 38: ** Din perspectiva psihologiei behavioriste, schimbarea și motivația sunt privite ca fiind:
A) Intrinsice
B) Extrinseci
C) Inerente
D) Involuntare
Answer: B

Question 39: ** Care dintre următoarele NU este o componentă a relațiilor profesori-elevi?
A) Caracteristicile individuale
B) Modelele de reprezentare
C) Procesele de schimb a informațiilor
D) Evaluarea financiară
Answer: D

Question 40: ** Există diferite nivele de responsabilitate privind interacțiunea elev-profesor, iar calitatea acestor relații este influențată de:
A) Doar de maturizarea copilului
B) Discrepanțele privind rolurile și nivelele diferite de maturizare
C) Doar de rolurile adultului
D) De numărul de ore petrecute împreună
Answer: B

Question 41: ** Ce presupune una dintre strategiile prin care se pot stabili relaţii apropiate între profesori şi elevi?
A) Implicarea accentuată în viața personală a elevilor
B) Oferirea elevilor oportunităţi să îşi cunoască profesorii ca oameni obişnuiţi
C) Ignorarea problemelor elevilor
D) Impunerea strictă a valorilor profesorului
Answer: B

Question 42: ** O clasă de elevi poate fi considerată o comunitate educațională dacă:
A) Are un colectiv omogen
B) Prezintă caracteristici specifice grupului mic
C) Are un număr mare de elevi
D) Este condusă autoritar
Answer: B

Question 43: ** Normativitatea se referă la:
A) Un set de recompense
B) Un ansamblu de reguli
C) Un sistem de evaluare
D) Un stil de predare
Answer: B

Question 44: ** Care este rolul profesorului manager în dezvoltarea normelor pozitive?
A) Să impună normele
B) Să le dezvolte singur
C) Să faciliteze dezvoltarea normelor pozitive
D) Să ignore dezvoltarea normelor
Answer: C

Question 45: ** Normele explicite sunt:
A) Ascunse
B) Prescriptive, cunoscute, clar exprimate
C) Produse de viața în comun
D) Negociate
Answer: B

Question 46: ** Spre deosebire de norme, regulile și procedurile au drept finalitate:
A) Modelarea comportamentelor
B) Echiparea elevilor cu ceea ce trebuie să știe
C) Sancționarea abaterilor
D) Stabilirea de recompense
Answer: B

Question 47: ** Un management eficient al clasei presupune în principal:
A) Sancționare
B) Prevenire
C) Intervenție
D) Dominare
Answer: B

Question 48: ** Intervențiile disciplinare au drept scop:
A) Sancționarea elevilor
B) Modificări comportamentale
C) Eliminarea conflictelor
D) Impunerea autorității
Answer: B

Question 49: ** Interpelarea imperativă se referă la:
A) Adresarea de scuze
B) Adresarea unei cerințe ferme
C) Oferirea de explicații lungi
D) Discuții în grup
Answer: B

Question 50: ** Consecințele comportamentelor nedorite se referă la:
A) Stingerea comportamentelor
B) Însușirea comportamentelor corespunzătoare
C) Aplicarea pedepselor
D) Controlul strict
Answer: B

