MULTIPLE CHOICE QUIZ

Question 1: Ce se referă managementul clasei de elevi?
A) La metodele de predare ale profesorului
B) La conducerea activității la clasa de elevi
C) La evaluarea performanțelor elevilor
D) La organizarea examenelor
Answer: B

Question 2: Cine desfășoară activitatea de management al clasei?
A) Părinții elevilor
B) Dirigintele
C) Elevii între ei
D) Consiliul profesoral
Answer: B

Question 3: Care este o consecință a eșecurilor în procesul educațional, conform textului?
A) Creșterea competenței sociale
B) Incompetența
C) Îmbunătățirea relațiilor interumane
D) Creșterea motivației pentru învățare
Answer: B

Question 4: De ce a devenit managementul clasei o activitate complexă?
A) Datorită numărului mare de elevi din clasă
B) Din cauza resurselor individuale și eforturilor necesare din partea profesorului
C) Din cauza tehnologiei avansate utilizate în educație
D) Datorită programelor școlare complicate
Answer: B

Question 5: Ce stil managerial este caracterizat printr-un control absolut asupra mediului educațional?
A) Stilul democratic
B) Stilul laissez-faire
C) Stilul autoritar
D) Stilul participativ
Answer: C

Question 6: Care dintre următoarele stiluri manageriale permite adoptarea rapidă a deciziilor?
A) Stilul democratic
B) Stilul autoritar
C) Stilul laissez-faire
D) Stilul participativ
Answer: B

Question 7: Ce reprezintă „sintalitatea” colectivului de elevi, conform textului?
A) Spațiul fizic al clasei
B) Atmosfera pozitivă de învățare
C) Numărul total al elevilor din clasă
D) Calitatea materialelor didactice
Answer: B

Question 8: În ce an au început să apară noi orientări în cadrul ștințelor educației legate de management?
A) . Anii '50
B) . Anii '60
C) . Anii '70
D) . Anii '80
Answer: C

