OBJECTIVE QUIZ

TRUE/FALSE QUESTIONS:
1. Etimologia cuvântului management provine din latinescul "manus" care înseamnă mână. - True
2. Henry Fayol a definit 14 funcții de bază ale managementului. - False
3. Principiile managementului științific nu pot fi aplicate în domeniul educațional. - False
4. Managementul educațional vizează activitatea unor persoane care nu influențează activitatea celorlalți. - True
5. Managementul instituției școlare se referă la managementul clasei de elevi. - False
6. Funcția prospectivă este funcția de bază care asigură perspectiva și deschidere actelor de conducere. - False
7. Controlul activităților de învățământ nu constituie una dintre funcțiile de bază ale managementului școlar. - True
8. Sistemul social de educație și învățământ nu are legătură cu părinții sau cu alți factori interesați ai societății. - True
9. Cadrele didactice sunt de obicei, singurii adulți într - False
10. Raționalitatea, rigoarea, generalitatea principiilor izvorâte din practica economică s - False

MATCHING QUESTIONS:
Matching Set 1: **Funcțiile de bază ale managementului**
A. Prognoză
B. Planificare
C. Comandă
D. Control

1. Stabilește obiectivele și direcțiile viitoare.
2. Stabilește ce trebuie făcut, cine trebuie să facă și cum trebuie făcut.
3. Pune în aplicare planurile și coordonează activitățile.
4. Asigură că activitățile sunt realizate conform planului.

Answer Key: A=1, B=2, C=3, D=4

Matching Set 2: **Elemente ale managementului educațional**
A. Ideile
B. Relațiile
C. Oamenii
D. Resursele

1. Perspectivele, obiectivele, programele, strategiile de acțiune.
2. Structura organizatorică, legăturile între elemente și acțiuni.
3. Motivarea, delegarea autorității, stimularea, formarea.
4. Identificare, diversificare, procurare, adaptare, funcționare.

Answer Key: A=1, B=2, C=3, D=4

Matching Set 3: **Tipuri de evaluare managerială**
A. Evaluarea instituțională
B. Evaluarea activității personalului didactic
C. Evaluarea aportului diriginților
D. Evaluarea contribuției personalului administrativ

1. Vizează ansamblul activităților dar și perspectivele de dezvoltare a unității școlare.
2. La desfășurarea procesului de învățământ, în raport cu obiectivele școlii și ale curriculum-ului stabilit.
3. La dezvoltarea funcțiilor educative ale școlii, în raport cu obiectivele programului activităților educative din școală.
4. La îndeplinirea activităților specifice: secretariat, contabilitate, administrație, gestiune etc.

Answer Key: A=1, B=2, C=3, D=4

Matching Set 4: **Tipuri de norme în managementul clasei de elevi**
A. Norme explicite
B. Norme implicite
C. Norme constitutive
D. Norme instituționale

1. Norme prescriptive, cunoscute, clar exprimate, cu rol de reglementare a activității școlare.
2. Norme ascunse, care se construiesc în cadrul grupului, produse de viața în comun.
3. Decurg din caracteristicile procesului de predare învățare și de transmitere a valorilor cunoașterii
4. Decurg din prezentarea instituției școlare ca instituție socială.

Answer Key: A=1, B=2, C=3, D=4

Matching Set 5: **Strategii de intervenție în situații de criză educațională**
A. Strategia de dominare și coerciție
B. Negocierea
C. Fraternizarea
D. Strategia bazată pe rutină

1. Se bazează pe pedeapsă și utilizează autoritatea formală a cadrului didactic.
2. Este specifică stilului managerial democrat.
3. Are drept caracteristică principală fluidizarea granițelor rolurilor interpretate de partenerii educaționali.
4. Conduce spre dezvoltarea unor reacții și comportamente predictibile ale cadrului didactic.

Answer Key: A=1, B=2, C=3, D=4

MULTIPLE CHOICE QUESTIONS:
Question 1: Care dintre următoarele reprezintă un sinonim pentru termenul "management" conform textului?
A) Empirism
B) Organizare
C) Dezorganizare
D) Ineficiență
Answer: A, B, C

Question 2: Care dintre următoarele funcții NU este definită de Henry Fayol ca o funcție de bază a managementului?
A) Prognoză
B) Planificare
C) Inovație
D) Control
Answer: A, C

Question 3: Managementul educațional integrează date oferite de:
A) Doar economie și psihologie
B) Economie, psihologie, sociologie, praxiologie, marketing
C) Doar științe exacte
D) Doar arte
Answer: A, B, C

Question 4: Care sunt cele patru elemente esențiale cu care lucrează managementul educațional?
A) Idei, emoții, resurse, rezultate
B) Idei, relații, oameni, resurse
C) Planificare, organizare, comandă, control
D) Personal, salarii, clădiri, buget
Answer: A, B, C, D

Question 5: Care este scopul principal al controlului în managementul școlar?
A) De a pedepsi elevii
B) De a preveni și corecta abateri de la deciziile de optimizare
C) De a înregistra rezultatele
D) De a exercita autoritatea
Answer: A, B, C, D

Question 6: Care dintre următoarele reprezintă un rol pe care profesorul îl poate adopta, după R. Iucu (2006)? (mai multe raspunsuri corecte)
A) Controlor
B) Facilitator
C) Dictator
D) Ignorant
Answer: A, B, C

Question 7: Care dintre următoarele este considerată o strategie de învățare influentă, legată de climatul educațional?
A) Ignorarea elevilor
B) Imitarea modelelor
C) Pedeapsa
D) Lipsa de comunicare
Answer: A, B, C, D

Question 8: Cum poate fi definită competența din perspectiva integratoare?
A) Ca o calitate exclusiv a elevilor
B) Ca o calitate repartizată între profesor și elevi
C) Ca o calitate strict individuală
D) Ca o calitate care nu este influențată de mediu
Answer: A, B, C

Question 9: Ce tipuri de deprinderi manageriale sunt necesare pentru promovarea activităților și strategiilor didactice de grup?
A) doar coordonarea structurii grupului
B) Capacitatea profesorului de a capta și a menține atenția grupului pe parcursul activităților din timpul orei, coordonarea structurii grupului
C) Deprinderi legate de managementul ritmului de desfășurare a actului didactic
D) Coordonarea graduală a responsabilităților
Answer: A, B, C, D

Question 10: Care dintre următoarele componente NU fac parte din spațiul educațional:
A) Clădirea școlii
B) Laboratoarele
C) Universul
D) Mobilierul educațional
Answer: C

Question 11: Ce aspecte sunt luate în vedere când se organizează posturile individuale de lucru în cadrul laboratoarelor de informatică? (mai multe raspunsuri corecte)
A) hardware
B) traseele electrice și cablaje
C) spațiile de deplasare
D) iluminarea sălii (direcția din care vine lumina naturală și cea artificială)
Answer: A, B, C, D

Question 12: Cum este denumită o clasă de elevi dacă prezintă o serie de elemente împărtășite de toți membrii (norme, valori, scopuri, idealuri) etc.?
A) Comunitate educațională
B) Colecție de indivizi
C) Grămadă de elevi
D) Grup școlar neomogen
Answer: A, C, D

Question 13: Din ce teorie își are originile strategia învățării mediate?
A) Teoria behavioristă
B) Teoria constructivistă a lui Vîgotsky
C) Teoria lui David Kolb
D) Teoria inteligențelor multiple
Answer: A, B, C

Question 14: Cu ce fel de exigențe trebuie să fie conforme clădirile școlare? (mai multe răspunsuri corecte)
A) de siguranță
B) igienico-sanitare
C) acustice
D) termice
Answer: A, B, C, D

