OBJECTIVE QUIZ

TRUE/FALSE QUESTIONS:
1. Etimologia cuvântului management provine din latinescul "manus" care înseamnă mână. - True
2. Frederick Winslow Taylor este cel care a definit cele șase funcții de bază ale managementului. - False
3. Managementul educațional nu are legătură cu alte domenii precum economia sau sociologia. - False
4. Managementul clasei de elevi se referă doar la activitatea dirigintelui. - False
5. Aplicarea principiilor managementului științific la conducerea unității școlare este Managementul clasei de elevi. - False
6. Funcția prospectivă este funcția de bază care asigură perspectivă și deschidere actelor de conducere. - True
7. Evaluarea instituțională se face pe baza unor criterii stabilite de organisme specializate și a unei metodologii specifice. - True
8. Modelul contingenței nu are aplicabilitate în contextul educațional. - False
9. Stilul managerial dictatorial oferă multă libertate elevilor. - False
10. Climatul educațional nu influențează eficiența activității didactice. - False
11. Modelele negative nu influențează elevii. - False
12. Teoria sistemelor evolutive (TSE) nu poate fi aplicată în analiza relațiilor elev-profesor. - False
13. În cadrul TSE, motivația schimbării este o proprietate intrinsecă a unui sistem și a activității acestuia. - True
14. Profesorul trebuie să se implice foarte accentuat în viața personală a elevilor. - False
15. Controlul total asupra elevilor și comportamentelor acestora conduce la eficiență. - False
16. Controlul care nu este urmat de măsuri corective imediate și eficiente constituie o activitate fără sens. - True

MATCHING QUESTIONS:
Matching Set 1: **Funcțiile Managementului**
A. Planificare
B. Organizare
C. Coordonare
D. Control

1. Stabilirea modului în care se vor desfășura activitățile
2. Alocarea resurselor și responsabilităților
3. Asigurarea armoniei între diversele activități
4. Verificarea și corectarea abaterilor

Answer Key: A=1, B=2, C=3, D=4

Matching Set 2: **Stiluri Manageriale (după Lewin, Lippit și White)**
A. Autoritar
B. Democratic
C. Laissez-faire
D. Centrat pe sarcină

1. Liderul ia toate deciziile și impune reguli stricte.
2. Liderul implică membrii grupului în luarea deciziilor.
3. Liderul oferă puțină sau deloc direcție și lasă membrii grupului să decidă singuri.
4. Liderul se concentrează pe atingerea obiectivelor, mai degrabă decât pe relațiile umane.

Answer Key: A=1, B=2, C=3, D=4

Matching Set 3: **Elemente ale Managementului Educațional**
A. Idei
B. Relații
C. Oameni
D. Resurse

1. Perspectiva, obiectivele, programele, strategiile de acțiune.
2. Structura organizatorică, legăturile între elemente și acțiuni.
3. Motivarea, delegarea autorității, stimularea, formarea, evaluarea.
4. Identificare, diversificare, procurare, adaptare, funcționare, integrare.

Answer Key: A=1, B=2, C=3, D=4

Matching Set 4: **Tipuri de Norme**
A. Norme Explicite
B. Norme Implicite

1. Norme prescriptive, cunoscute, clar exprimate, cu rol de reglementare a activității școlare.
2. Norme ascunse, care se construiesc în cadrul grupului.

Answer Key: A=1, B=2

Matching Set 5: **Strategii de Intervenție**
A. Strategia de dominare și coerciție
B. Strategia de negociere
C. Strategia de fraternizare
D. Terapia ocupațională

1. Fac apel la autoritatea formală a cadrului didactic și se bazează, ca formă de intervenție, pe pedeapsă
2. Poate fi utilă în scopul realizării unei înțelegeri asupra unei chestiuni care vizează întregul colectiv al clasei
3. Se întâlnește mai ales la unele cadre didactice tinere, fără multă experiență pedagogică și care au de-a face cu elevi care se găsesc spre sfârșitul ciclului liceal
4. Sporește dinamica clasei cu precădere la nivel fizic, cultivând mișcarea ca formă de intervenție în situații de abatere

Answer Key: A=1, B=2, C=3, D=4

MULTIPLE CHOICE QUESTIONS:
Question 1: Cine a atribuit paternitatea termenului de "management"?
A) Henry Fayol
B) Frederick Winslow Taylor
C) Edward Deming
D) Peter Drucker
Answer: A, B, C, D

Question 2: Câte principii de bază ale unui act managerial eficient a enunțat Henry Fayol?
A) 6
B) 10
C) 14
D) 20
Answer: C

Question 3: Care dintre următoarele NU este un domeniu conex managementului educațional?
A) Economia
B) Psihologia
C) Astrologia
D) Sociologia
Answer: A, C

Question 4: Care dintre următoarele NU este o funcție managerială în conducerea școlii?
A) Funcția prospectivă
B) Funcția de organizare
C) Funcția de teleportare
D) Funcția de coordonare
Answer: A, C, D

Question 5: Care dintre următoarele sunt elemente ale normativității în cadrul clasei? (multiple answers)
A) Norme
B) Reguli
C) Proceduri (rutine)
D) Teorii
Answer: A, B, C, D

Question 6: Ce este managementul clasei de elevi?
A) Aplicarea unor metode de predare moderne
B) Mijloacele și modalitățile de conducere a activității la clasa de elevi
C) Amenajarea fizică a clasei
D) Organizarea serbărilor școlare
Answer: A, B, C, D

Question 7: Care dintre următoarele NU face parte din elementele de susținere în cadrul învățării mediate?
A) profesorul este cel care facilitează dezvoltarea elevului prin sprijin declarativ și procedural
B) sprijinul se oferă in funcție de diagnosticarea blocajelor cognitive din evaluare
C) recunoașterea zonei de dezvoltare la care elevul are acces prin medierea unui adult
D) impunerea de sarcini care să testeze limitele elevului
Answer: A, C, D

Question 8: Care este rolul profesorului în dezbateri?
A) Să impună punctul său de vedere
B) Să fie facilitator, îndrumător, ghid
C) Să arbitreze și să dea dreptate unei părți
D) Să evite implicarea în discuții
Answer: A, B, C, D

FILL IN THE BLANK:
1. Manus inseamna in latina _________ (answer: mână)
2. Henry Fayol a definit șase ______ de bază ale managementului (answer: funcții)
3. Managementul educațional integrează date oferite de științe conexe _______-_______. (answer: socio-umane)
4. Scopul principal al oricărui control constă în prevenirea și ________ la timp a unor abateri de la deciziile de optimizare a procesului. (answer: corectarea)
5. În sens larg, managementul clasei de elevi se referă la mijloacele și modalitățile de _________ a activității la clasa de elevi. (answer: conducere)
6. Clasa de elevi poate fi o comunitate orientată către un scop _________ comun. (answer: educațional)
7. O ________ a mobilierului în manieră tradițională (3 rânduri de bănci, fiecare cu câte 2 locuri) se pretează mai ales pentru activitățile de tip frontal. (answer: dispunere)
8. Timpul general alocat (macrotimpul) se supune unor condiționări ________. (answer: externe)

