OBJECTIVE QUIZ

TRUE/FALSE QUESTIONS:
1. Etimologia cuvântului management provine din latinescul "manus" (mână). - False
2. Henry Fayol defineşte cinci funcţii de bază ale managementului. - False
3. Principiile managementului ştiinţific nu pot fi aplicate în domeniul educaţional. - True
4. Managementul educaţional integrează date oferite doar de economie. - False
5. Funcţia prospectivă este funcţia de bază care asigură perspectivă şi deschidere actelor de conducere. - False
6. Controlul care nu este urmat de măsuri corective imediate şi eficiente constituie o activitate fără sens. - True
7. Rebuturile din educaţie pot fi recondiţionate şi reintroduse în circuitul economic. - True
8. Cadrele didactice nu trebuie să stabilească relaţii de colaborare cu părinţii elevilor. - False
9. Climatul educaţional nu influențează eficiența activităţii didactice. - False
10. Interacţiunile între copii şi adulţi reprezintă principala cale prin care copilul capătă acces la resursele evolutive. - False
11. Normele trebuie să fie impuse din afară, nu dezvoltate de întregul grup. - False
12. Strategiile manageriale privind evitarea şi limitarea cazurilor de criză educaţională şi abateri disciplinare constituie un întreg, o ierarhie de prevenire sau, după caz, de intervenţie. - False
13. Evaluările frecvente și mai scurte nu contribuie la reducerea stresului cauzat de examene. - False
14. Clădirea şcolii nu trebuie să răspundă unor exigenţe importante care ţin de factori psihopedagogici. - False
15. Tablele și avizierele nu fac parte din mobilierul școlar. - False

MATCHING QUESTIONS:
Matching Set 1: **Funcţiile de bază ale managementului (conform Henry Fayol)**
A. Prognoză
B. Organizare
C. Comandă
D. Coordonare

1. Anticiparea evoluţiilor şi planificarea viitoarelor acţiuni
2. Stabilirea structurii activităţilor şi a resurselor necesare
3. Direcţionarea eforturilor şi asigurarea disciplinei
4. Asigurarea că activităţile se desfăşoară armonios şi eficient

Answer Key: A=1, B=2, C=3, D=4

Matching Set 2: **Stiluri Manageriale (Lewin, Lippit şi White)**
A. Autoritar
B. Democratic
C. Laissez-faire
D. Situațional

1. Profesorul impune reguli și decizii.
2. Implică participarea elevilor în luarea deciziilor.
3. Profesorul deleagă responsabilitatea elevilor.
4. Profesorul adaptează stilul managerial în funcție de situație.

Answer Key: A=1, B=2, C=3, D=4

Matching Set 3: **Elemente ale normativităţii şcolare**
A. Norme explicite
B. Norme implicite
C. Reguli
D. Proceduri (rutine)

1. Sunt cunoscute, clar exprimate, cu rol de reglementare a activităţii şcolare.
2. Se construiesc în cadrul grupului, produse de viaţa în comun.
3. Sunt absolute, nu pot fi negociate.
4. Vizează modalităţile prin care trebuie realizate anumite lucruri în cadrul clasei ori şcolii.

Answer Key: A=1, B=2, C=3, D=4

MULTIPLE CHOICE QUESTIONS:
Question 1: Care dintre următoarele NU reprezintă o funcție managerială a şcolii?
A) Funcţia prospectivă
B) Funcţia de organizare
C) Funcţia de control
D) Funcția de marketing
Answer: A, C, D

Question 2: Ce reprezintă Managementul clasei de elevi?
A) Aplicarea principiilor managementului economic.
B) Mijloacele şi modalităţile de conducere a activităţii la clasa de elevi
C) Organizarea financiară a şcolii.
D) Gestiunea resurselor materiale.
Answer: A, B, C, D

Question 3: Stilul divergent (David Kolb) este definit ca:
A) acţionează şi simte.
B) observă şi reflectă.
C) simte şi priveşte
D) acţionează şi reflectă.
Answer: C

Question 4: Care dintre următoarele roluri NU pot fi adoptate de profesor după R. Iucu (2006):
A) Rolul de model
B) Rolul de mentor
C) Rolul de antrenor (coach)
D) Rolul de psihoterapeut
Answer: A, C, D

Question 5: Care dintre următoarele strategii de intervenție în situații de criză educațională nu sunt menționate în text?
A) Strategia de dominare şi coerciţie
B) Strategia de negociere
C) Strategia de fraternizare
D) Strategia de ignorare
Answer: A, C, D

