OBJECTIVE QUIZ

TRUE/FALSE QUESTIONS:
1. Etimologia cuvântului management provine de la latinescul "manus", însemnând mână. - True
2. Frederick Winslow Taylor este considerat părintele termenului de "management". - True
3. Henry Fayol a definit șase funcții de bază ale managementului, inclusiv prognoză și planificare. - True
4. Empirismul este preferabil conducerii raționale în management. - False
5. Managementul educațional nu poate fi influențat de economie, psihologie sau sociologie. - False
6. Managementul educațional vizează activitatea persoanelor care direcționează activitatea celorlalți spre obiective organizaționale. - True
7. Managementul clasei de elevi este identic cu managementul instituției școlare. - False
8. În managementul clasei, rebuturile pot fi recondiționate ca în industrie. - False
9. Stilul managerial dictatorial oferă elevilor o libertate considerabilă. - False
10. Relațiile profesor-elev nu sunt analizate prin prisma Teoriei Sistemelor Evolutive (TSE). - False
11. În TSE, motivația schimbării este considerată o proprietate extrinsecă a unui sistem. - False
12. Competența copiilor este independentă de caracteristicile contextelor în care evoluează. - False
13. Modelele comportamentale nu pot fi surse de învățare. - False
14. În relația profesor-elev, adultul are diferite nivele de responsabilitate. - True
15. Încercarea de a menține un control total asupra elevilor este eficientă și posibilă. - False

MATCHING QUESTIONS:
Matching Set 1: **Funcțiile Managementului Școlar**
A. Prospectivă
B. Organizare
C. Coordonare
D. Control

1. Asigurarea perspectivei și deschiderii actelor de conducere.
2. Transpunerea în fapt a programelor de acțiune adoptate.
3. Mecanisme de reglare și autoreglare a activităților din școală.
4. Verificarea și măsurarea aspectelor cantitative și calitative ale rezultatelor obținute.

Answer Key: A=1, B=2, C=3, D=4

Matching Set 2: **Stiluri Manageriale (Lewin, Lippit, White)**
A. Autoritar
B. Democratic
C. Laissez-faire
D. Participativ

1. Deciziile sunt luate de lider, cu puțină sau deloc implicare a celorlalți.
2. Implică luarea deciziilor în mod participativ, promovând implicarea elevilor.
3. Caracterizat de o lipsă de implicare și control din partea liderului.
4. Un mix intre stilurile democratic și autoritar, adaptat la situatie.

Answer Key: A=1, B=2, C=3, D=4

Matching Set 3: **Modele Manageriale (Hersey și Blanchard)**
A. Delegarea
B. Participarea
C. Convingerea
D. Îndrumarea directă

1. Profesorul încredințează elevilor responsabilitatea pentru realizarea sarcinii.
2. Profesorul implică elevii în luarea deciziilor.
3. Profesorul încearcă să motiveze elevii să realizeze sarcina.
4. Profesorul oferă instrucțiuni clare și precise pentru realizarea sarcinii.

Answer Key: A=1, B=2, C=3, D=4

Matching Set 4: **Rolurile Profesorului (Iucu)**
A. Controlor
B. Facilitator
C. Evaluator
D. Organizator

1. Stabilește reguli și monitorizează respectarea lor.
2. Ajută elevii să descopere și să învețe singuri.
3. Stabilește criteriile și evaluează performanțele elevilor.
4. Structurarea activităților educaționale.

Answer Key: A=1, B=2, C=3, D=4

Matching Set 5: **Componente ale Relațiilor Profesori-Elevi**
A. Caracteristici individuale
B. Modele de reprezentare
C. Procese de schimb a informațiilor
D. Factori genetici

1. Include personalitatea și experiențele profesorului și elevului.
2. Include convingeri, motivații și așteptări.
3. Include feedback, comunicare verbală și nonverbală.
4. Incluse in context pentru a distrage.

Answer Key: A=1, B=2, C=3, D=4

MULTIPLE CHOICE QUESTIONS:
Question 1: Ce reprezintă managementul educațional dintr-o perspectivă generală?
A) Un set strict de reguli și proceduri.
B) Un sistem de concepte, metode și instrumente de orientare, conducere și coordonare.
C) O aplicare directă a principiilor managementului economic fără adaptare.
D) Doar evaluarea performanțelor elevilor.
Answer: A, B, C, D

Question 2: Care dintre următoarele NU este considerată o funcție managerială în conducerea școlii?
A) Funcția prospectivă.
B) Funcția de control.
C) Funcția de creație artistică.
D) Funcția de organizare.
Answer: A, C, D

Question 3: Care este scopul principal al controlului activităților de învățământ?
A) Sancționarea elevilor cu rezultate slabe.
B) Prevenirea și corectarea la timp a unor abateri de la deciziile de optimizare a procesului.
C) Evaluarea strictă a performanțelor cantitative.
D) Compararea rezultatelor cu standarde internaționale.
Answer: A, B, C, D

Question 4: Ce implică asumarea consecințelor în contextul problemelor disciplinare?
A) Aplicarea unei pedepse severe.
B) Însușirea comportamentelor corespunzătoare, opuse celor nedorite.
C) Eliminarea elevului din clasă.
D) Ignorarea comportamentului nedorit.
Answer: A, B, C, D

Question 5: Ce reprezintă învățarea activă? (multiple-answer)
A) Un proces în care elevul este pasiv și ascultă doar explicațiile profesorului.
B) Un proces în care elevul intră în contact direct cu materialul de studiat prin implicare activă.
C) Un proces în care scopul fundamental este cunoscut de ambii actori educaționali.
D) Un proces pasiv bazat pe memorarea informațiilor.
Answer: A, B, C

Question 6: Care este rolul profesorului în strategia învățării mediate?
A) Să ofere instrucțiuni precise și să controleze fiecare pas al învățării.
B) Să faciliteze dezvoltarea elevului prin sprijin declarativ și procedural.
C) Să ignore dificultățile elevilor și să îi lase să se descurce singuri.
D) Să impună standarde înalte fără a oferi sprijin.
Answer: A, B, C, D

Question 7: Care dintre următoarele NU este un stil de învățare propus de David Kolb?
A) Stilul Divergent.
B) Stilul Asimilator.
C) Stilul Acomodator.
D) Stilul Reflexiv.
Answer: C, D

Question 8: Ce implică deprinderile legate de managementul ritmului de desfășurare a actului didactic? (multiple-answer)
A) Evitarea discontinuității.
B) Accelerarea ritmului indiferent de nivelul de înțelegere al elevilor.
C) Evitarea încetinirii ritmului.
D) Ignorarea feedback-ului elevilor.
Answer: A, C, D

Question 9: Ce este proxemica?
A) Studiul formelor geometrice în arhitectura școlară.
B) Studiul efectului de comunicare în cadrul spațiului fizic.
C) Studiul relațiilor dintre elevi și părinți.
D) Studiul istoriei educației.
Answer: A, B, C, D

Question 10: Ce principiu constructiv de bază susține arhitectura sălii de clasă în privința luminii naturale?
A) Suprafețele vitrate trebuie să fie de minimum 1/10 din suprafața pardoselii.
B) Suprafețele vitrate trebuie să fie de minimum 1/3 din suprafața pardoselii.
C) Nu există reguli precise privind suprafața vitrată.
D) Suprafețele vitrate trebuie să fie de minimum 1/2 din suprafața pardoselii.
Answer: A, B, C, D

